★外交部緊急召見加拿大駐華大使 強烈抗議孟晚舟事件

2018-12-08 HKT 23:02

在北京，外交部緊急召見加拿大駐華大使，指加拿大當局無理拘押華為公司副董事長兼首席財務官孟晚舟，就事件提出嚴正交涉和強烈抗議。

外交部副部長樂玉成說，加方以應美方要求為由，拘押中國公民，嚴重侵犯中國公民的合法、正當權益，性質極其惡劣，強烈敦促加方立即釋放被拘押人員，切實保障當事人的合法、正當權益，否則必將造成嚴重後果，加方要為此承擔全部責任。

孟晚舟在加拿大出席完保釋聆訊，法官將案押後至當地下星期一，她繼續被拘押。美國司法部的呈堂文件指出，孟晚舟擁有多本護照，潛逃風險大。孟晚舟的律師說，她願意在保釋期間，接受家居監控。

強烈抗議中國干涉其他國家內政